點解升職一定係揀最高學歷果個

而唔係揀最做得野果個

有人讀完asso/hd 甚至中六就出黎做野
但永遠講升職都係話睇學歷
咁做唔做得野既意義係邊

沒準則嘅，老闆鐘意邊個就升邊個

結論係刷鞋仔成最大贏家

sad but true，人際關係往往係最重要

成日聽到人話你冇degree冇得升職wo
實情係有degree
但口才差 待人接物差
都一樣冇得升

升唔升一次架嘛 升得愈高對各方面能力要求愈高
一個中六畢業d英文/寫野能力正常黎講應該唔會好得過u grad

真，所謂客觀評估全部都係老細主觀感覺

冇 想壓你價，令你以為真係要跟規則先得。佢好難做

所以到頭來都係唔睇表現

最做得野唔等於最應該升職
可能覺得唔公道但呢個係事實
又或者更可能係升職既人有一D你睇唔到既優點/特點

學歷就門面野嚟啫

如果升左職個位會多左文件野要做，都合理丫

睇咩工架姐 如果你升完都係做個d野咪睇表現
一個倉務升倉務主管
同一個hr升supervisor/manager
睇既要求都唔會一樣啦

不嬲香港都係人治, 老細中意升邊個就邊個. 所謂既準則係先有答案再9up返出黎

口才差點管人

魅力型領袖

大機構 有時去升某個位置, 二選一都係咁好抽時, 唯有睇學歷升

你做到嘢，代表你喺呢個崗位做到嘢，
唔代表你喺升職後嘅崗位做到嘢

所以對做到嘢嘅人最好嘅獎勵係加人工而唔係升職

一般職位越高, 文件量會越細, 但決策事項同責任會變得大咗同多咗

aggre

林鄭做到凸手
破壞王做領導人點睇？

有能力等升不如自立門戶
你咁做得野公司無咗你實炒粉啦

新界隻牛夠勤力做得野啦，咪又係食草

你問政府

事實一定唔係咁，係既連登仔就唔會成日覺得自已underpaid，明明DSE高分又碩士人工又唔高又冇機會。

DSE成績同學歷高根本冇意義，唔見得等於能力高，夠入職基本要求就夠。

如果你搵隻最勤力既牛做其他牛既榜樣
咁大家都勤力既機會咪高d

小學生就最高職位

你可以進修

想知進修意義何在

識睇眉頭眼額最重要
即係識刷鞋，氹到客
之後要做ge野咪交俾啲做得野ge人

From我舊上司講

高層都係睇face,同其他老闆/客吹水都威啲,話自己啲經理主管全部都乜乜學歷

點為止做得野先
做好本份 早交到野比上面？
定係跑數跑到比其他人多幾倍先？

唔好傻啦，升職就好似一場單車單日比賽咁，唔係攞第一嘅全部都係陪跑，跑完重努力黎做乜鳩，那那林收操，下一場比賽好過，重要唔係好似彩虹戰衣咁一年放返個職位出嚟再鬥過

正常
如果你升件廢科畢業/低學歷 我點服呀?

奶屎眼，擦鞋，人情世故係芝庥人陋習

證明里啲老細好重芝麻人DNA，唔係實事求事嘅人，可以辭職走人

升左你啲野邊個做

其實讀書多以為英文叻

即係無我唔得，唔升都得，加人工囉

同公司升職一定唔關學歷能力
一定係睇刷鞋

樓主以為自己能力高懷才不遇，其實自己係80/20 果80 黎

勤力呢樣野係呃人 返工講既係聰明
聰明人做一樣聰明野 好過你好勤力咁做十樣冇用既野

你可能會話聰明人都可以好勤力咁做十樣聰明野 但呢樣係冇可能 因為當你做到十樣野 你老細就會期望你做廿樣野

你係而家個位咁做得野
咪繼續做呢個位囉
有咩問題

唔一定既 但可能係D做好本份就覺得做得好好果D囉
好多人覺得自己可以準時做到每日分配既工作就叫做出色

但其實出色既定義 係你要做more than你本份既工作 如果你上司唔派比你 你就要主動去R 突顯到你同其他同職位既同事唔同 咁先叫出色

計學歷先相對客觀 剔rubrics 移民都係咁

所以好多冇料嘅管理層只識屌柒人

你唔好同我講笑。

事實係你廢，又剛好學歷低。

認真
因為冇人識你

話之你成team最做到野係你
上面冇人知都係冇用
你老細要升人都係present比佢老細

升職揀最高學歷果個係對學歷既尊重.

不過香港地呢d 向下流既地方. 唔係升擦鞋仔?

你做得野? 又唔擦鞋, 又無學歷. 難d lo.

諗多咗 鐘意升邊個就邊個嫁啦 有關係就升硬

其實都啱嘅，俾你做老闆，你一樣要識得擦鞋，擦個客鞋，擦你高級幹部嘅鞋

做得野多數走

識刷鞋都係一種技能嚟

係
如果睇得開，心態好左，話唔定下一個就升返能幹嗰個
如果睇唔開，個心唔舒服，一係走，一係越做越差無得升

From 舊上司

舊上司教識左我好多野
一味死做爛做好能幹不及能幹的
能幹的不及刷鞋的

但口才同管人係兩回事
管人係講哲學

擦鞋都係一種藝術
令身邊嘅人開心係一種魅力

有D工真係要有 degree 先有得升

我一直覺得刷鞋都係一種實力黎
要刷到啲老細同客開心放心
唔係個個做到

大公司啲位有學歷要求，officer以上要degree

靚女就一定升

咁你咪走lor

多餘

班傻閪膚淺囉
你老豆習近平都係小學畢業咋麻 就已經管理成個國家同多個城市
包括香港人

有冇課程讀下？洗唔洗讀埋心理學？

都係睇學歷
好現實
無得怪

好少見到靚女升到Director級
通常都覺得靚女震唔住人

Degree 好高學歷咩？
周街都係，宜家學位太多，學生太少

真 我翻工接觸 d同事做野仲用人手做 又會出錯
我寫完個excel唔洗人手 幾乎0出錯 同快
但有時係到諗佢地可能都識改善個workflow 但專登唔咁做
其實d高層都離地既啦 都唔係有料
你見hsbc越做越廢就知

唔好成日覺得自己懷才不遇啦
事實係人地學歷比你高 而且工作能力都比你好

你無degree 只係一個唔升你既藉口姐

正苦工就係

大公司入場卷起碼degree
人脈 識刷鞋先係皇道

升職一定係最撚識擦鞋個d 打把仔
做野比其他同事屌到飛都有得升

口才 待人接物一樣
一個有degree 一個冇degree
你係腦細你揀邊個升

咪係囉
你點樣定義做得野？
真正提升到工作效率係成個流程，即係一堆人效率提升，而唔係你個人打字打得快就叫做得野
但係你點樣可以推動到成個流程嘅改革呢？
好明顯唔係靠打字打得快

入場卷黎 唔想俾人睇死 自己入ou拎返張看門口啦 冇咩好怨

正解

做得野同管得掂人係兩回事黎
你做得野 代表你應該留係而家呢個位繼續做齒輪

其實咁同做PR有乜分別？見工嗰時又無講明要識擦鞋

依家好多master

應分咖喎
人地比左20萬去讀個master

工作能力俾你兩個都一樣
你係腦細 會升高定低學歷嗰個

即係佢識建立關係囉，好煞食架

叻嘅人係諗點樣可以唔勤力地做曬D tasks
即係從個system入手
而唔係點樣用時間去彌補自己能力嘅低下
通常呢啲人都會形容自己係勤力
可惜嘅係勤力從來唔係升職主要嘅quality
你認唔清呢個現實你永遠都唔洗升

見工還見工
hr本身就唔應該負責請人

所以bill gates講得好啱 請個懶人好過請個勤力既
其實呢啲野真係天生 就算比你認清好多時只係冇能力去做叻人

識奶我老細塊閪掛 唔知佢 反正d 老細都盲既

低學歷啲人成日覺得自己做得野

不如你去讀返個degree

佢唔係咁講
佢係話懶人有時好過勤力嘅人
因為懶人會用懶嘅方法去解決問題，好多時係最有效率
但係全公司都係懶人又唔得掂啦

懶人唔代表識處理人際關係，懶人只係會走精面，為左自己做少啲野而偷工減料

俾你話得事
如果你唔係有強烈使命感
俾你都會升個frd啲嘅喺身邊啦

所以又唔係全部懶人都合適
要搵啲唔會偷工減料又做得到嘅懶人
一個叻嘅懶人係要用腦架

你升個中六仔個大學生咪唔順囉！
你升大學生個中六仔冇野好講！鬼叫你學歷低

首先你要學識欣賞人地嘅優點

好簡單姐，如果你見到你而家個上司係毅進仔，但係你自己係牛津畢業，你會有乜感覺？

老闆鍾意升邊個就升邊個

係囉
咁做得野咪繼續係低層做野
管理層駛閪做野

新人問你野唔好撚教佢
等佢做撚錯就捉鳩佢錯處放大件事
當住腦細面大大聲屌教佢
踩住人上包你直升機咁
利申見過

我就係俾人踩住果個

個個做到嘢都升職 咁以後邊個做嘢

諗辨法點偷工減料，但又做到個效果呃到人都要用腦架

你應該喺老細面前屌佢鑊金，話佢冇教你

“有人讀完asso/hd 甚至中六就出黎做野”

早出黎做野代表做得野？

我以前做過大工程公司
升左就要寫每日工程report(英文)同英文email
咁你寧願升個中五畢業好做得嘅人
定係升一個大學畢業嘅人

高手仲識投其所好
腦細鐘意紅酒佢又跟住研究
腦細落樓煲煙又跟落去
一跟吸毒一路放毒踩鳩其他同事廢
高手黎

無關係
master同degree都可能升有degree果位
都係睇你人際關係，工作能力同埋腦細鍾唔鍾意你
讀多個10幾萬嘅master,但成個毒撚咁，你係腦細都唔升佢啦
出黎做野都係做世界仔先易上位

唔升高學歷嗰個驚佢走，唔升低學歷嗰個因為知佢走唔到去邊，做到嘢嘅俾兩皮佢已經知佢走唔甩

另外有啲工升人要經上頭經hr，其他人撚知你地邊個做到嘢咩，咪又係睇學歷同年資

傻仔。最做得野先最升唔到職，聽左你上去，咁前線啲野仲邊有人頂晒佢？？？

咁你一個走所有人跟你走點算
識揀一定揀個大家對佢冇乜好感
但又會跟住佢做嘢嘅人
即係俗稱嘅閪阿頭

有晒策略，抵佢做高層

升職唔係講學歷，唔係講能力，係講手段

咁又偏激咗少少

真架，越前線越係，你諗吓如果你做超市收銀收到快過隔離左右兩三倍，咁你阿head點敢升你去做管理去排更表？升左你少左時間落場個場咪食屎囉？？加班就有你份，升職係冇既。

老師都係架。你教到個個學生都5星星咁冇啦你呢世都唔駛升主任，因升左要減堂，減左，學校啲成績點算？？？

真 定律黎

係睇老細鍾意邊個
而老細鍾意邊個唔係睇工作能力
係睇你似唔似一個上司

我本身 one man bank，老闆話如果升我就要負多啲責任，我屌本身我一個人都揹起哂

你又唔係佢老細 你又知佢老細唔鐘意咁？
佢老細要天天鬥月月鬥年年鬥喎

不能認同更多

老細一定係升中意果個..degree唔代表做到野.
degree而家周街都係啦.

你覺得自己做得野姐，你上司係唔係都咁覺得先
而且今時今日有個學位係最基本啦

升職不嬲唔係睇能力
高職位對外
梗係揀D 高學歷D 靚仔D
搵條中五asso 出去同人講生意
笑死人咩

真 老闆睇你唔順眼嘅話幾勤力都無用

最做得野嗰個升咗
咁啲嘢邊個做
又要交接
梗係留喺原位啦

你唔係未聽過嘛？

好多人知但係唔識

精英制

成日話人擦鞋

你做大時 點都會有啲心腹

周街都係 都可以冇 依下慘

同PR又唔同
兩樣野黎

自己升職因為公司大客鍾意我
自問能力比唔上所有下屬
但升果日老細同我講你唔駛識做，只需要揍好個客同令下面班人做就得

同 毒撚冇拖拍 就覺得自己係好男人

一向係咁

睇你份工係點架姐 你果份工用常識就處理到D野既話 咁咪係囉

如果換轉係比成間分行你渣旗 你咪試下冇能力去做囉
D人日日嗌辭職 全部手下都新手黎既乜鳩都唔識 做撚死你啦

傻既先會想升職，人工多嗰少少，但壓力就大過人

更係要求加人工啦，做既野一樣，壓力又少啲，但人工高過manger ，你話邊個著數啲？

你好做得野同你管理做得好係兩回事

係囉

extra skill
人有你無你咪輸囉

賓叔叔: 能力越大, 責任越大

香港人特質係咁

問得呢句抵你永遠都喺呢個位

所以咪話見工個時講清楚啲囉，入到去先知要求多多，人哋唔識就唔好怨啦

下下要人講到明畫到出腸就已經注定你輸比其他人啦

冇口才點服眾，畀你升上去你把口唔得都唔會管得掂

你響連登貼呢啲野找死
上得連登大部份都係DEGREE
衰極都係仲讀IVE ASSO等緊上DEGREE
成班都以為有張沙紙好威威
唔會同你講現實狀況

話就話出一萬蚊人工比你，但玩暗示今個月公司無錢賺，出少一半糧比你，你出糧個陣先知，你話得唔得？

人工會寫落份contract度
但你d skill set會唔會寫落份contract度?

你唔識咪唔升你囉, 邊有怨你啫

點解啲中五/毅進/太空人成日幻想自己做野好掂好勤力？

如果你地份人真係咁掂咁勤力就唔會連個濕9 degree都讀唔到番黎啦

同埋要搞清楚，你覺得你做野好過個大學生咋，係你覺得咋，唔代表老細係咁諗架

所以我成日都話，無論點都好，一定要入大學讀下書，眼界會擴闊一百倍，知道個世界係點運作

其實揀管理層唔係你想像中咁簡單....
好老實....你做到野...咪係下面做野....

依家就算讀到master都唔會威威啦

我一定會，唔好到時要求多多，大家白紙黑字，清清楚楚，冇得坳

升埋到堆嗰個

見工果陣 咪講左你依加個位要做咩野囉
你唔符合升職果個位既要求 咪無得升囉

咁你自己開間公司咁樣玩囉

咁人地份合約都冇寫到明要老奉升你架姐 你又係度嘈乜姐

唔好on9 啦，現實就係如果連沙紙都無就預左一世做前線啦 你連拎個degree咁common既野都無上進心去做，點說服老細你係做到管理層？

難聽啲講，即使做呀，有沙紙都可以搏下白衫，無既咪一世藍衫囉

升左可以點你做
唔升就落手落腳做

啱呀，周街大學生，點解我仲要升個無degree?

傻仔
你老細唔出糧 or 出少左糧 你可以搵律師告鳩佢 所以佢咪要白紙黑字同你寫到明出幾多糧囉

但你老細唔升你職 唔加你人工 你可以做乜鳩?
最多咪嬲嬲豬咁辭職唔做 你老細又唔會冇左你就唔掂 咁做乜野要同你玩白紙黑字 搞咁多野 去講到明佢需要咩隱藏條件姐
莊閒都未識分

所以咪唔要求你囉
咪唔升你囉
無問題喎

咪係囉 明明係佢求緊老細升佢職 講到好似佢老細求返佢滿足條件比機會自己升佢咁樣

擦鞋你擦完升職會跳. 你以為佢真係管得掂?

其實有既樓主唔知所咪冇得升，
肯定唔係最做得野，因為不嬲做得最多既都係底層，
上面既係要注重待人處事，識英文，氣質之類

尤其是大公司講制度果D set哂死個職位要咩學歷
你冇學歷 就算你上司睇好你想升你 都升唔到 因為公司唔比佢升你

升左你咪無人做野囉

佢入職時條件同佢升職後的職位條件肯定唔同
佢永遠用佢入職個職位要求去做野
人地見唔到你有咩條件做到升職後職位要做ge野
咪唔升囉

佢咁講其實係同老細講呢世都唔好升佢

唔係支持擦鞋仔
但識擦鞋=氹得掂人=溝通技巧好
對人嘅工作其實都幾重要
物管公司，工程部呀頭實戰野唔多曉
但氹得老細同啲客貼貼服服，彎都講到直

睇樓主行文就知佢學歷唔慌高

升職一下就跳到管理層
巴打你會唔會滑坡左些少
當然你話做經理之類
你要有返個學歷先說服到啲永遠唔會見到你嘅膠層簽紙批你升
但通常會問呢啲問題嘅都係嗰啲前線人員怨自己升唔到領班
唔洗諗得咁嚴重

點解升高學歷咁簡單既道理都要問，升佢就死得啦。
唔通高層攞起你份野問呢段點解/呢個數字即係點，你又上連登開post 問咩咩咩意義何在咩

佢唔滿足果D隱藏條件 佢老細根本只會當佢係普通既一個齒輪
唔會特別注視到佢 亦都可以隨時炒左佢請個新人取代佢

仲講乜「冇得坳」 你係普通齒輪果陣 你老細洗鬼同你坳咩 一係就唔理你 年年加1-2%人工打發你 一係直接炒鳩你搵人取代你啦
你自己年底加人工 加得果1-2% 連通漲都追唔上果陣 拍門同老細坳就有份

所以話班友拎張degree打飛機on9

我舊公司上司的上司
佢對公司產品唔多熟
到year end最後一日都唔夠數
嗰日拖大隊出去搵客
一日之內搞掂左條數

係呀，佢得把口
你好能幹呀，好做得野呀
咁你搵唔搵到幾十萬美金生意返黎先？

如果啲人覺得今時今日埋頭苦幹,比大家有無才能或者做ge野多唔多
咁升職黎都無用，好快炒

升左做得野果個
咁d野邊個做???

升左職又做返以前做果d野
咁齋加人工都得啦

唔關事架喎
多數揀隆了胸果個

實情係好多大公司你冇degree 根本promote 唔到
Degree 係essential 唔係咩高學歷

樓上班友話無左佢，無人做佢個位既野，講到公司無左自己唔掂咁，所以我咪咁講囉

但係你都會比你老細點返你，螳螂捕蟬黃雀在後，其實咪一樣

然後怨天怨地話人地唔升
話人地只係識刷鞋
話有後門
總之左賴右賴

佢嗰啲永遠只會流於低層

低層既人永遠淨係諗住做野, 但唔會諗自己做既野係咪令自己可以向上爬

我係諗樓主講得升大學生唔升佢，應該唔係做大家樂嗰啲水吧升主任掛

講得睇學歷升職應該都係做緊啲升左就需要管理技巧既工種掛

下 你係咪覆錯野呀 我爬文淨係見到有人講擦鞋重要過做到野WOR
跟住你就跳出黎話 擦鞋咁重要 咁同PR有乜分別
之後就開始嘈緊應否係合約到寫明要人識擦鞋

何來「無左佢，無人做佢個位既野」?

學歷係入場卷，但空有能力，冇學歷既，咪得個做字囉，所以到最後都係要讀書

你由頭爬下文先啦

佢又講唔到 自己點做到野法
又講唔到自己點樣好過果個高學歷既同事
其實佢個case 冇乜可以討論既空間

你係想傾就復制貼上啦
唔想傾就大家散band啦 唔洗攞尾彩

又一隻連degree 都無的loser
係呀我夠知 bachelor 甚至master 周街都係
但你無丫嘛 根本就無咩人打飛機
只係基本要求但你無
自卑到呢

唔通失業果d 人就會指住有工開的人講「所以話班友拎有工開係 on9」?

唉希望你智力睇得明啦

邊個靚女肯上床就升邊個

所以嗰啲做左好耐都無得升嗰啲要諗下係咪自己永遠只係識埋頭苦幹

通常唔關事
學歷只係入場卷, 主要係過 HR 嗰一關
升職加薪係睇老闆, 同主要靠你上司嘅推薦
你無學歷自然自卑, 做起嘢上嚟自然俾啲大學生世界仔食住
俾人搶晒 focus 咁自然無得升

睇黎我公司好公平
邊個係老闆親戚就升邊個

升職你諗多左
唔係搵個師奶空降你教番佢轉頭都還神

巴打講得出呢句應該都有返咁上下閱歷

唔俾老細睇到你有能力做好高一級既工作，老細邊夠膽升你做高一級既post呀…

有事奶野時肯唔肯幫手頂同負責，仲有自己做得d野好外，識唔識點人做野。老細想升人都會睇呢d, 唔係淨係做得掂自己工作範圍內既野就算

唔講學歷可以升
但係又因為學歷壓住人
真係呢啲底層位多

其實我只係一個FG仔
只係心態唔會係做牛既人, 係想做騎牛既人

明唔明點解唔撚升你未呀

個個後生仔一直以為 上位係靠實力
但出左社會幾年就知 上位係靠刷鞋

根本社會就係極黑暗

係大波既大6婆呀

真係見過有條友因事唔再管自己d生意，於是突然有個勁大波既大6婆黎接管，報稱係多年黎既生意合作伙伴(我地同條友做左7年生意都唔知有呢個合作伙伴), d跟左條左20年既老伙記發晒爛渣話唔識呢條大6婆

可能因為你上司都話唔到事
佢仲要向更高層同HR解釋要升邊個

而佢上頭同HR又唔熟你
好難淨係聽你上司講兩句就信曬你真係值得升

結果都淨係會睇客觀數據例如學歷年資
除非你真係做咗一d好突出嘅野令公司有顯著改變
而唔係只係準時返工同無出過錯之類
如果唔係我諗都好難升

問題係有一堆人唔明
要醒水，要識待人接物
尤其要見客嗰啲

一個做野好勁但唔識待人接物，見人如見木咁
一個做野一般，但好識待人接物，啲客都話佢醒水

做老細一定升後者

同埋有時升職係俾埋個相應title出去見啲大客
出去見ceo唔通搵個木頭sales仔出去咩

掟碌木出去見客，嫌公司錢多要趕客咩

所謂教係你覺得啫
會唔會係空降嘅需要知道你地嘅運作咋？
熟悉公司運作都叫教？份份新工你都要知道人地點做架啦

你已經睇通過好多人架喇

咁你升職指日可待

咁都唔明 抵你無得升

咪即係二奶囉

你d logic 咩事
冇degree 冇得升職唔代表有degree 就有得升職

你有無屌醒佢

聽過有人話 「我又唔係果個職位(高佢而家個位1級) 做乜要做果個職位要做既野」
唔通無啦啦升你 升完你再比3個月試用學果個職位既工作咩

佢地好鍾意話周街都係大學生
偏偏佢地連「好多人都做到嘅野」，佢都做唔到
仲話想升職喎

每逢聽到有人咁樣講
我心裡面都會屌！一聲

遙距都有得讀
如果30歲人連個degree都冇
就真係唔好怨人地唔升你

佢地本身個邏輯都有問題
點解因為「周街都係大學生」 所以「大學生唔值錢 唔係必須」
而唔係
因為「周街都係大學生」 所以 「大學生變左基本門檻」呢?

有數咪升 無數唔炒你仲想點

巴打我有樣野要補充，好識待人接人已經係技能既一種

所以我認為好識待人接物已經唔算做野一般，係好做到野

除非工種係one-man band, 否則識待人接物已經叫做到野過死做爛做既牛

自卑心作祟
因為無理由講出黎踩自己
咁梗係踩人自我感覺好d

呢個真
做野叻同管理叻又兩樣野

你老細一定好人 畀多你去教人
去做薯仔都係撞到個TASK你自己問先會講一兩句
當年條師奶仲要落左地一班人同佢講點搞
答番返上手佢親戚唔係同佢咁做
真係好似你講咁教係我教覺得啫 老點佢為實
講埋先條師奶係短髲UNDERCUT 肥TOMBOY樣 冇大波有大肚腩

不過經過呢間野 如果我做老細都會覺得升職畀人ON9

人生有咁如意就好
不過仲有時間

啲人會歸類為刷鞋

管理都有好多工作要做，好多資料要準備

其實冇乜特別準則。
但老實講，普遍讀到書的人，做野都會make sense d.
當然你拎個別例子就冇得好講

做得野係唔係等如幫公司搵到數先？

如果唔係所謂做得野根本就冇準則。

你心態贏左唔少升唔到職的老屎忽了
呢個心態係好重要

落手做可以hea
點人做果個要跟手尾又要孭鑊
壓力仲大仲多嘢做

思維模式係會有分別
冇讀大學諗野好多時靠感覺

做管理既paper work 要同時兼顧公司同下屬, 希望公司revenue 上升, 同時唔想咁易流失下屬 (多隻牛點都好過少隻牛)
而做低層既就永遠得個做字, 公司賺幾多錢唔關你事

點會無準則
邊個肯露肯含升邊個

如果你既學歷比較係degree vs master，咁我又唔覺得係咁

最高得中學學歷即係個腦跑輸大市，咁仲有乜好講

精神壓力高好多
仲要應付其他部門嘅Challenge

其實我都唔清楚。
但.....我同冇咁高學歷，比較高學歷的人，比較高學歷中的精英都一齊做過野。普遍上真係有分別。
當然高分傻仔都有，但唔多。

係

通常都係啲怨天怨地又無才能升人地唔升佢既傻仔先會下
下話人地升職只靠擦鞋

但又唔識企喺老細既角度諗下佢諗人地既所謂刷鞋其實喺老細既層面根本係幫到手，講真，你當老細on9既咩，仲要係香港呢個商業社會，香港老細邊有死錯人架

廢事再講，唔想教精樓主呢個on 9仔

所以唔會升好做得野既人做管理
而係解難能力高/識講野既人

刷鞋其實都無咩問題，技巧黎，識湊老細其實好緊要。

除非個判頭有能力一野ko你
否則冇理由要聽佢點

你講得呢句都係比個制度撚緊架咋

管理既paper work就俾下面d人做喇，管理係諗野多，仲有不停做決策，同睇住下面d人做野

咪傻啦 管理層都好撚煩

你做細既 可以毒撚唔理世事 淨係做自己既野
管理層要理埋班細既私人恩怨 如果唔係返返下工 嘈交/打交/特登玩野 自己都奶哂野

D細既唔識做既野 做管理既就老奉要識做 唔識做都要死掂佢

D細既攞果份人工 走到出去隨時搵到 比人炒左都冇所謂
做大既 好少搵到管理層位 經理位既工 變相鎖死係間公司度 有乜事要死掂佢

其實都講左好多
班友用做牛心態去睇上層
當然永遠唔會明

因為學歷=學習能力 連大學都無得讀 你有咩實質證明你有能力 講就係？ 老細邊敢冒險升你上去

識講野又唔代表齋吹唔做嘅
解難能力都好重要，解你老闆嘅難，解你客嘅難

有時都係自己操刀report畀老細既
做過細既都知, 邊會咁著緊依d野

讀過大學既基本上都知咩叫reference同evidence, d推論同判斷力多數都正路d既

喺現有制度得到成功先有機會改變制度

以為講緊三大/海歸/mba

Asso呢啲入到場都偷笑，仲想同人爭升職？

咁做刷鞋狗又唔係個個做得黎既
唔使看穿世事咁喎

人生經驗嚟
無可否認刷鞋有用，因為無人唔鐘意比人讚

而家條友講緊做得野冇得升
你講果d同做得野冇關係啦
所以做得野唔係升既準則

做多幾年嘢你就明
勁人唔勁人一件事
你要上位就一定係靠management
可以做到management 嘅人就一定要communication
溝通應對唔掂嘅理得你咩gree
做十年八年一樣做極都係俾人捽嗰個

一係老闆好like 你
鍾意你靚仔靚囡 整整齊齊見得吓人咪又升吓你
唔好講笑好多公司升人真係睇樣

呢個世事好多人睇唔透咁囉

我又諗起我有個朋友, 讀完中學無進修
傾開計, 發現佢連Elon Musk都唔知乜水

唔關學歷進修事
係佢不問世事

首抽已經決定左邊啲人可以控制/改變制度

我身邊低學歷既朋友通常都係「比較」不問世事
對未來無乜規劃
唔知其他人係咪咁

我讀書都成日老師，點解留班一定留最低分果d。

而唔係揀最懶果個

有人放左學就去玩，有人甚至學都唔返
但永遠講留班都係話睇分數
咁努唔努力讀書既意義係邊

係咪都係做慣牛咋

認真答你: 攞番張基本入場券
就算野雞濕9 degree 都好
你無呢張入場券根本就無資格講嘢

就算係皇家判，個道理係自己到呀嘛，判左俾佢做，佢收錢架

幾時都係啦，唔通升個唔識嫁咩

咁低學歷通常都做牛架啦
或者做狗

Exac7ly
呢啲都係做細嘅睇唔到嘅野
成日就識話上司屌佢
又唔諗下真正孭鑊係邊個
雖然我都唔係好贊成屌人

我公司講明請人果刻已經要睇樣
公司形像呀嘛，所以我地班仆街咪假d易只請靚女

讚美係一種毒藥嚟，自己呃自己，你會睇唔到自己缺點

你有乜野表現咁勁呀 俾低學歷既人上到位 有冇諗下做佢下屬有幾慘 基本語文數理都唔得 解釋一樣野要當對方bb仔咁畫公仔畫出腸
仲有低學歷既人好撚忌才

係可以好大分別…有幾個frd中學開始一齊玩，到依家大家都成家立室，個差距愈黎愈大…

我同另一個有讀大專既就一路事業上有升職，平時原來大家都會係youtube揾d知識性既野聽下，會揾d興趣深入研究下…

但另外果幾個讀完中學就無再讀書，平時放工就睇劇睇電視，d戲深d都睇唔明(天能)

周街都係你都唔讀番個pt degree怪邊個

唔好講碩士個d
正常有能力既人應該唔會得asso學歷

惡毒既說話還可以相信，甜言蜜語真係一句都唔好信呀…

要贏，要贏學歷起跑線，好多工作都係咁
政府工更加係

識人好過識字

同意
不過天能係有d難明既地方, 好多open questions 係你自己諗, 無解話

得把口下面成班都知你鳩up啦
咁就叫管到人咩
下面唔反係因為份糧啊, 唔係因為條得把口既on9

你唔識字, 又可以識到d咩人呀
唔同你做地盤可以同誠哥做frd咩

之後叫我等多半年，我屌，睬佢有味，過埋新年有 offer 就走 (有家庭負擔裸辭唔到)

唔一定
有啲肯搏會自己開公司做到老闆
不過唔多

做到老闆通常都識吹下水打下關係咁

咁你有資本做老細, 小學平咁樣既level都得架啦

我下屬就成日屌我
話我做唔到啲佢做到既野
次次appraisal 都高分過佢咁多
又成日比department head讚
都唔知點同佢講
你做啲野咁minor同internal
我學都廢撚事學啦
做到野係做比人睇架

你哩個post 做得好，唔代表你升完會做得好
好似係

有幾大波

做得野 (表面果啲) = 咁就繼續做 唔好停

做管理層就搵外人吧

HR為慳錢

就咁睇你個reply就知你唔識做人

你講得依句

一定預左人地話 圖呢

你就一早準備定

人地咪覺我你做野會諗多步啦

你有point, 呢d咪真係識做野，老細升職真係會升呢d人

連登話學歷晤重要的

幻想下開會個陣
你present完
其他部門/客/再大粒既一追問
你立即話 依層我已經準備好，大家睇依度
你supervisor幾有面

唔係就 唔好意思，我再番去搵搵

LM 學野
低層人士無學歷點樣識上流人士

話識人好過識字姐
冇人話要一隻字都唔識
你中文U?

如果大公司嚟講
係因為你上司要解畫要說服上面班人
你覺得佢解釋升個港大嘅易定要解釋升個中六嘅易？
況且去到上層唔係睇你做嘢
係睇你識唔識做人 識唔識粉飾太平 公司內影響力大唔大 有冇能力協調唔係自己嘅資源

原來係咁, 邊個U 真係唔知, 我解多幾句
你又唔駛咁極端講到「一」隻字都唔識既
我係唔認同識人「好過」識字
因為識到「好」既人 係建基於你識幾多字, 即係學歷
因此 識字 >>>>> 識人

都未別既
有啲人天生機緣係好爆
乜柒都唔識
但遇親都係貴人

極端例子, 講完=無講
In general 單講靠自己低層上流, 就係你要先識字, 後識人

我都好想咁問
佢呢啲係咪叫二分法

其實係升最世界仔嗰個，去到管理層最緊要就係識同d有需要打交道嘅人打好關係，你估真係做excel做得叻咩，死做爛做冇撚用㗎

我估係要有 degree + 人緣，不過冇 degree 就一定冇

就好似打機咁
一張畫面靚但好廢既SSR金卡
同一畫面普通但好好用既R卡

9成人都係會升張SSR
唔駛得都睇得

下 ...咁有例子你就要分辦到底識人定識字好架啦
除非係必然因果姐
好簡單既邏輯

佢明就做左你上司

因為你廢
但係唔知自己廢仲覺得自己做得好好
所以抵你成世升唔到

同埋升左你陣間係高層/客面前出醜邊個孭？
唔駛係你做錯野，可能只係簡單一句「你大學讀邊間架」，你答得唔夠體面華人老闆通常會覺得冇面，返去就問「呢條友冇Degree 邊個決定升佢架？」

黎緊你做錯任何野老闆都可以問同一句，死未

所以唔明啲人點解仲鍾意比人讚

我奉承下佢話辛苦佢
下年我親手比番高啲佢
然後叫佢努力啲說得

屌，咁就完？
咁佢呢世都係牛

升職唔=人工升好多

肺事嘈囉, 升最高學歷果個搞掂
做得野?? 係領導者眼中係: 有春用?你唔得咪請過更叻既, 棋之ma
搵個head住佢咪得, 要爬升咪交學歷出黎囉

冇話一定既下嘛?

咁似乎搵到分別係邊到喇!

唔係可以點
曾經有啲跨部門野
擺明係形式門面野
叫佢出力啲
佢話 依啲無意思 不如擺時間係自己壇野到

我唔再點醒佢

不嬲都係用份糧嚟服眾

好mean
但我鍾意

佢呢種諗法，係好下屬
係一隻好牛
收埋佢耕田啦
無謂借出去

你可以邊做邊讀返個MBA 架喎。。
大把人都係本身學歷唔夠升盡左， 之後咪邊做邊讀，讀完就即刻升職，我以前公司直頭如果個人真係做得野，直頭比埋錢個員工讀，但當然要簽條件， 要係公司做XX 年或者公司比一半，剩低嘅讀完每個月係糧扣

法治同公司升邊個好似唔啦更

冇錯 加人工至實際

咁你升到高層點都要待人接物架wo，升條毒撚上去得罪人點攪

必要條件&充分條件
Degree係升職既必要條件，但非充分條件
即係冇Degree=升唔到職
即使有Degree都唔一定升到職

你整緊excel formula,計幾頁excel時
你上司已經諗緊買個system返黎或寫個system一兩個制搞掂佢. 棄excel棄埋個head count 佢

其實我係問緊最上面個留言係咪二分法
我係認同緊我上面個位留言

自己寫程式出黎做野多數都係for自己個task, for大圍都係要統一用一個program, 點會用vba去做

不過就算要搵人寫program,
首先個上司要自己或者要搵一個人能夠同it溝通到, 而且知道接下黎工作流程同有咩需要, 要傾到好既design就唔可以離地同埋要有多少it知識

好難

我反而想知咩工係簡最高學歷既升

真勁
佢靠佢本身既networking?

#5 樓主假定咗Degree係升職既充份條件，再用「有Degree但口才差」既反例去質疑「Degree係升職既充份條件」
唔係二分法，二分法就會變成Degree係升職既充份兼必要條件，即係Degree ≡ 升職

做得野咪一咪得個做字 會升嗰啲都係識管人
有個前腦細一個月返office五日左右 總部都知佢咁撚懶 咪一樣係腦細級同七皮幾一個月

佢本身networking 好勁
佢口才都好勁
佢學歷都好勁

佢唔識係因為佢無必要學
from舊同事

我就自己平時有整下vba而且本身既工作都做得唔錯， 所以到後期公司買左套新system返黎都畀機會我學埋一份同埋同it開會都預埋我
雖然未到我升職，但起碼大地震都冇炒我

呢d父幹架
普通人邊link到咁勁network

下！
雖然我唔太幻想到你工作既環境
但你用自己既excel task簡便個人工序既例子去討論升職既層次
距離遠左d

因為班細既會話：喂你老細asso出黎架喎

誠哥大陸小學畢業添啦，能力唔可以同學歷掛勾

樓主太年輕了...
升職係揀最識擦鞋果個架

唔係父幹network

佢做左6年就升左職做左regional大佬

呢個大佬我真心服

當然我明有唔少人靠父幹啦
但呢位真唔係

升職唔係睇你學歷同表現，係睇你對世界有咩貢獻

跨部門野…一聽都知好野黎，門面還門面，但分分別老細會望多2眼，又有機會識到多d其他部門既人(女), 一聽就知係要頂力支持架喇

有d細公司會咁做，因為少人有degree, 所以升個有degree既唔奇

做得好就入到老細眼
下次就醒起有呢條友

唔好話醒起呀，下次老細要升人職，揀人時，起碼望住d候選人名單時，會揀到個老細自己識得認得架先喇

呢個道理係十幾年前我有個frd教我。

咁又唔覺

通常都係舔得最勁嗰個升

做嘢做得最好嗰個成世冇得升
但又唔會第一時間炒魷

到咁上下年資先會郁你

鬼唔知呀媽係女人 有錢我叫人工智能幫我做添呀
老細唔識計數咩你估

Exactly